[搭鐵論][囚徒困境]遊車河兩難 <請入嚟睇個改校規嘅故事>

以下故事純粹虛構, 係Too Long 但Please Read
一心同允文都係香城大學嘅學生, 香城大學話要改校規.

一心認為要包圍校董會building, 務求令校董入唔到去開校董會, 而佢哋最近一次行動暫時阻止到一次校董開會, 但係唔少人都畀校園保安打到頭破血流.

而允文深知香城大學學生熱愛上堂, 學生同校方都好最著重GPA(留意唔係GDP), 根據佢5年前一次全面包圍校董會building 失敗經驗話佢知, 再包圍校董會building, 校方都唔會理學生嘅訴求
允文決定叫一眾反對改校規而又唔想包圍校董會building 嘅學生一齊去守規矩咁搭晒全校嘅lift, 務求等啲人等lift 等到唔耐煩去行樓梯, 再因為太多人行樓梯搞到轉堂去唔同課室嘅時間耐咗, 聽書做功課時間少咗, 令GPA(再講多唔係GDP)下跌, 等校方見到GPA下跌帶嚟實際嘅影響嘅時候會放棄改校規.

但事實上一心同允文嘅行動都係必要嘅,
允文嘅行動係有實際影響但係唔會即時見效
一心校董會building即時會影響校董會開會, 但長遠計校方只會同熱愛返學嘅學生講, 哩班學生日日包圍校董會building 唔讀書, 搞亂學校, 搞到GPA 低晒.
相反, 允文守規矩咁搭lift, 校方最多呼籲學生搭完lift 盡快出lift, 唔可以讉責人和平搭lift.

校方喺搭lift 上嘅困局係, 改校規個other 係香城大學總聯合辦學聯盟(簡稱香聯辦)落嘅, 而校董會都有部分校董係受香聯辦控制嘅而佢哋又有外國大學嘅客席教授做後路, 但係而家香城大學嘅表現其實都會影響校董以後嘅錢途. 所以允文嘅行動會有實際嘅影響, 所以校董其實係想校方唔好改校規, 但佢又唔出得聲, 但校方又想靠校董否決改校規.

而允文同一心都唔想改校規,
一心希望以再一次嘅長期包圍校董會building, 等校董開唔到會令到校方可以收返改校規哩個諗法, 又想多啲學生出嚟幫佢, 但允文嘅搭lift行動會阻到支持佢嘅學生去包圍校董會building.
至於允文最大困局係佢唔想包圍校董會building 想去搭lift整啲實際影響, 但係佢要畀一心鬧佢阻住其他學生去包圍校董會building, 但如果唔去搭lift, 又做唔到對GPA, 對校方/校董有實際影響..

插入一段wiki:

quote 一句重點
" 個人最佳選擇並非團體最佳選擇 "
其實個case 唔係100% fit, 不過想刺激下思維

對允文嚟講
最佳選擇係唔做搭lift行動, 純口頭支持一心嘅行動.
次選係整個搭lift 行動, 對校方有實際影響, 但有機會阻到一心嘅行動, 都有機會畀更多熱愛返學, 倒果為因嘅學生屌佢阻住佢上堂
對一心嚟講
最佳選擇係唔畀允文做搭lift行動, 阻到自己包圍校董會building, 但係允文唔做搭lift, 唔一定會行動支持自己包圍校董會building, 可能咩都唔做, 淨係口頭支持.
次選係支持類似允文嘅學生去實行搭lift 行動,對校方有實際影響, 但有機會阻到自己嘅行動

允文一心大家㨂自己最佳選擇,
最好嘅結果係校方會收返改校規嘅諗法, 但更大機會係最後成功改校規, 校董趁香城大學GPA未臭到影響到自己嘅錢途, 首先去咗外國做客席教授, 開展另一條錢途.
允文㨂最佳選擇, 一心㨂次選今次邏輯上唔係太成立
而一心最佳選擇, 允文次選,
一心就會好順利咁同校園保安衝突又未必包圍得到校董會building, 一邊畀校方鬧搞亂學校, 但又得唔到允文支持. 允文就要唔需要做實際行動, 不過要受住一個做唔到實事嘅內疚感.
允文一心大家都㨂次選擇,
行動前好大機會會互相指責對方嘅情況, 但係會有一心嘅即時影響校董會開會效果, 又可以幫允文爭取到出現實際影響到GPA, 影響到校方嘅結果.

睇完故事內客可能覺得唔係好關事, 但想講嘅係雖然大家方法唔同但目標都係一樣, 放棄個人最佳選擇去達到團體最佳利益係最好選擇.

講完故事都係嗰句
熱愛金鐘返工嘅，請你無論有咩困難，行路都行返去[/size=5]
唔中意玩刺激嘢，請舒舒服服去支持本港基建設設，安全守法咁遊車河

自推
都請幫推, 畀多啲人睇

同埋都想講句

哩個故事入面
每個人都有自己擅長嘅嘢, 有個適合自己嘅位置
喺適合嘅位置下做擅長嘅嘢好過你夾硬去做唔啱自己嘅嘢

包圍校董會building嘅去包圍返校董會building
冇嘢做嘅就去搭lift.
就係咁簡單
我係話個故事

晨早學術故事
要返工都好
搭車嗰陣睇下

GPA一年出一次 有排啦

推

所以咪同時要一心包圍校董會
同允文去搭Lift

校董會話包就包咩 我估你發夢都見到 行入操場就比人推出學校門口 再推出馬路

完全有哩個可能
所以一心允文分散投資係合理

睇完故事有共鳴嘅分享出去
冇共鳴嘅都講下點樣可以有共鳴啲

覺得要相信學生
要返嘅一定會返到學
想睇校董嘅人未必想搭lift
搭lift嘅人未必想見校董真人

唔中意搭Lift，去Libra 借晒啲書走又如何？

借完書再去正常咁搭Lift就得
唔出聲鬧同路人其實係種支持

首先學校一朝早已經封晒去校董會building啲Lift
又會係附近building 既lift 出口查學生證, 又搜書包睇下有無違禁品
又會睇CCTV

所以跟本搭lift 去校董會building係好危險

今日咩日子呀囚徒，你好似應承左啲野喎

係prisoners dilemma咩